運輸署建議降低巴士加班門檻 企位每平方米減至4人

運輸署建議降低巴士加班門檻 企位每平方米減至4人
2020-06-19 HKT 13:17

運輸署去年就專營巴士上可站立的乘客數目作檢討後，建議修訂行政指引，由每平方米可站立約6名乘客減至4人。

在立法會交通事務委員會，署方表示，法例與海外地區的相關規定大致相若，並無需要修例，所以建議採取行政指引方式，為乘客提供更舒適的專營巴士服務，並同時建議降低現時增加巴士調配的門檻，在修訂指引後，只需要在最繁忙的半小時內載客率達90%，以及在 1小時內載客率達75%，專營巴士公司便需要增加車輛調配及班次。

(已節錄)

屌你 不如正視下鬼車呢個問題先啦

同埋教育下啲公路炸彈唔好亂Cut線導致偽塞車